2018 ACO 助理文書主任

Senior Clerical Officer 高級文書主任
(MPS 22 – 27)
$42,330 – $53,195
⇧
Clerical Officer 文書主任
(MPS 16 – 21)
$31,685 – $40,420
⇧
Assistant Clerical Officer 助理文書主任
(MPS 3 – 15)
$14,780 – $30,165

職位編號: 40484
部門: 政府各局及部門
職位名稱: 助理文書主任
薪酬: 總薪級表第3點 (每月港幣14,780元) 至總薪級表第15點 (每月港幣30,165元)〔附註(e)〕。
入職條件: 申請人必須(a)(i)在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等[註(1)]或以上成績[註(2)]，其中一科為數學，或具同等學歷；或(ii)在香港中學會考五科考獲第2級[註(3)]／E級或以上成績[註(2)]，其中一科為數學，或具同等學歷；(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級[註(3)]或以上成績，或具同等成績；以及(c)中文文書處理速度達每分鐘20字及英文文書處理速度達每分鐘30字，並具備一般商業電腦軟件的應用知識[註(4)]。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文科及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) E級成績，在行政上會被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第2級成績。
(4) 申請人如獲邀參加中文及英文文書處理速度測驗及一般商業電腦軟件(包括Microsoft Office Word 2013及Excel 2013)應用知識測驗（簡稱「技能測驗」），通常會在2019年2月或之前接獲通知。申請人如未獲邀參加技能測驗，可視作已經落選。申請人可於公務員事務局網站參閱此招聘計劃的進度()。
(5) 申請人獲邀請參加技能測驗或招聘面試，並不表示其已符合此職位的入職條件。
(6) 由於邀請信或通知信將以電郵方式寄出，申請人須於申請書上提供正確的電郵地址，並有責任查閱電郵，以確保邀請信或通知信妥為收悉。
(7) 為提高大眾對《基本法》的認識並在社會上推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。獲邀出席招聘面試的申請人，須參加在面試開始前或結束後舉行的《基本法》筆試。申請人在《基本法》知識測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。
職責: 助理文書主任主要執行與下列一項或多項職能範圍有關的一般文書職責，其中可能涉及多類範疇的職務：(a)一般辦公室支援服務；(b)人事；(c)財務及會計；(d)顧客服務；(e)發牌及註冊；(f)向政府律師提供支援，並為法官和法庭使用者提供法庭支援及事務室服務；(g)統計職務；(h)資訊科技支援服務；以及(i)其他部門支援服務。助理文書主任會調派至本港任何一個地區的政府辦事處工作，在執行職務時須使用資訊科技應用軟件，並可能須不定時或輪班工作和在工作時穿着制服。
聘用條款: 獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款受聘〔附註(d)〕。
附註: (a) 除另有指明外，申請人於獲聘時必須已成為香港特別行政區永久性居民。
(b) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(c) 公務員職位是公務員編制內的職位。應徵者如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(d) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時之規定為準。
(e) 頂薪點的資料只供參考，該項資料日後或會作出更改。
(f) 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。
(g) 如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的應徵者會獲邀參加招聘考試╱面試。
(h) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加面試╱筆試。
(i) 持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須郵寄修業成績副本及證書副本到下列查詢地址。
(j) 在臨近截止申請日期，接受網上申請的伺服器可能因為需要處理大量申請而非常繁忙。申請人應盡早遞交申請，以確保在限期前成功於網上完成申請程序。
申請手續: 申請人必須在截止申請日期或以前透過下列其中一個方式遞交申請書：(a) 透過公務員事務局網站 () 的網上申請系統；(b) 郵寄到查詢地址(信封上的郵戳日期將視為遞交申請書的日期) 。申請人須確保郵寄地址正確無誤，並支付足夠郵資。申請人須自行承擔因未有支付足夠郵資而引致的任何後果；或(c) 投入設於香港添馬添美道2號政府總部東翼二樓職員入口處的申請書投遞箱。投遞箱會擺放至2018年8月16日下午5時正。申請表格(G.F. 340 [3/2013修訂版]) 可在公務員事務局網站()下載，或向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。請在信封面註明「申請助理文書主任職位」。申請書如資料不全、逾期、並非採用指定表格或以傳真或電郵方式遞交，概不受理。

持有本港以外院校／非香港考試及評核局所頒授學歷的人士遞交申請時，須夾附修業成績表及文憑／證書副本。在網上遞交申請的人士須在2018年8月23日或之前，把修業成績表及文憑／證書副本郵寄至查詢地址，並在信封及各證明文件副本上註明網上申請編號。如申請人未能提供證明文件，其申請概不受理。請勿在現階段附上任何文憑／證書或其他學歷證明文件的正本。

至於本地學歷，申請人在現階段毋須遞交證明文件副本。
查詢地址: 香港添馬添美道2號政府總部西翼7樓公務員事務局一般職系處
查詢電話: 3105 0431或3105 0432
截止申請日期(日/月/年) : 16/08/2018 23:59:00
刊登職位報章及日期: 明報及英文虎報 (2018年8月3日)
部門網址:
經互聯網遞交申請: GF340在線申請
發布日期 03/08/2018

低調低調低調

唔知今年會有幾多萬人去考呢

Gogogo

今年早左

假帖？政府網都搵唔到呢個空缺

留名第一個post

假㗎 下年先請人 樓主fake

其實難唔難升上去？

無得升㗎 一千個都唔知有無10個
呢啲垃圾工無前途

今年一定要碌到入去

3-4個升1個

申請編號由幾開始...咁快排到603

等住做社會垃圾

已報留名

全部連登仔嚟

全民ACO
好多大學同學都狗衝呀
今年10萬人申請爭1000幾個位就好笑
利申：ACO

仆街上岸狗

抵你死 廢柴

flash grad 你生得啱時間咋仆街

如果大學畢業

但dse數唔合格 係咪唔請

Aco max都係30k

衝

今年會有幾多人人報

而家無master 都唔係穩入

考左先講，請左先講，話之佢

諗住報
利申 HKU fg

連登唔係ive 30k Ugrad 50k?
點解有人會爭依份工

報啦，等咩

明智的選擇

準ACO 準備拎白卡同煩膠老屎忽作對 人工hea 到30k

中五仔 頂新有3萬

求懶人包

點拎？求教學
利申：ACO

今時今日無degree點爭

見工個陣記得扮on9 聽教聽話棉羊仔
話之你收工變番連燈仔

紀律部隊屌打你Aco

On9仔 我aco同事就係入境散仔轉考aco
輪你個班 捱夜啦 垃圾

入ACO輪班就好笑

aco起步已經差太遠
你以為輪更真係要捱夜??
講出黎笑

我做緊aco悠位 歎緊早餐 一陣要煲劇

邊個請咪做邊個
兩個請就睇人工

留明

威喇威喇 走啦 我有樓又要講你知咩

去到第幾個pt柒頭

咁又係你老豆係誠哥又話我知咩

死返去shift啦 on9仔
有時真係忍唔住笑

你繼續拎住個15k都冇起薪點打J
傻9

同意 一定係d毅進狗

Aco
秘書一般對大老細
好多好撚閪

冇紀律既人先仲紀律部隊

有學位 但會考數學肥佬
咁樣有冇得考？

冇紀律既人先做紀律部隊

上年見到個後生仔19歲就做aco
個樣仲要醒目仔果款

30 歲3皮5
食好多女了

入紙了

應該唔止四皮

真係好每次請人都有人開post提我

人哋夜晚圍威喂約出嚟happy 食飯
條紀律狗食到一半都冇就話: er 一陣翻夜呀 / 聽朝翻早 早啲翻屋企先
人唔笑狗都吠夠3聲

緊係袐書
aco係同級老屎忽，aco以上職級嘅人都會叫你做野，一下唔覺意派去康民圖書/館體育館，甚至差館咁就嘔血
私人袐書記得有15k，俾aco高，而且得自己個腦細可以俾野你做。

好多新老闆已經唔似舊制屎忽咁麻煩同古板

二級秘書人工同ACO一樣，不過聽講升職快D

後生仔去做埋依D師奶位 入左包你後悔
仲要未必分你去hea位

秘書要靚女先做到
最少我呢邊係
利伸：現職aco

有同學減4k人工入咗西位
日日怨 走又唔敢走
而家日日慳錢都儲唔返以前水平
工作又俾老屎忽針對

你CA黎咋
ACO都唔係呀

一定要hea位先叫好?
你翻私人工會唔會要求老闆俾個hea位你?
派到就做㗎啦

而家剩低我都幾肯定得番兩種位
一係工作量大
一係人事煩

Me 係後者
攪掂左人事日日hea 到仆街

仲有種：咩鍋位 ，掂好多Confi 野既

未做咪咁講囉
個個做前都好恨做 咩都肯架啦

多嘢做都好過做私人工付出同收入唔成正比
再講 hea位夠鐘咪又係要起身
你估你可以痴實張凳一世咩
hea咗5~6年 一轉位就開心

ps 男人撚會請咩

有個fd ca 升aco
我叫佢唔好升
而家ca 個位可以hea 成世
唔好貪多一萬升aco
升左之後星期六都要無償ot

過咗試用1年內可以申報返轉頭？

咁有咩地方係hea位

運輸署果d 坐counter都係aco 祝你地好運

個d真係閪到喊
日日ot仲要無得休息

持有本港以外院校／非香港考試及評核局所頒授學歷的人士遞交申請時，須夾附修業成績表及文憑／證書副本。在網上遞交申請的人士須在2018年8月23日或之前，把修業成績表及文憑／證書副本郵寄至查詢地址，並在信封及各證明文件副本上註明網上申請編號。如申請人未能提供證明文件，其申請概不受理。請勿在現階段附上任何文憑／證書或其他學歷證明文件的正本。

至於本地學歷，申請人在現階段毋須遞交證明文件副本。

香港讀既係咪唔駛理?

文盲唔好報啦

只要個部門唔係對外一星期唔係開足7日嘅，我覺得已經好好

我最記得長沙灣運輸處CO李潔兒我屌你老母呀！
成撚日著到皇太后咁，把死人聲又雞仔！
祝你含家鏟呀！！

未考之前講運，考完都係講運
私人工或者有得揀，但政府工一定冇
咁好運不如買下六合彩

打到1999，自
唔係一星期開足7日服務公眾嘅部門，已經好好我覺得

25

要，記得寄埋中小學成績表

22

Clerk officer 會唔會另外有一個post?
定係一定要由aco做上去

其實係唔係已經有部門轉左用office 2013?

有冇懶人包

你想講clerical officer?
一定係ACO升上佢

上次ＡＣＯ招聘用２０１０定２０１３ ＯＦＦＩＣＥ？

2010

懶人包冇用，最緊要打好中文
Interview 都係個d

Excel 9做

想知word 同excel既題目

強調多左打好倉頡
由其00後玩開電話少打字

咁撚大獲，２０１３同２０１０分別大唔大

速成唔得嫁咩

又有半年花生食

Thanks 巴打
知唔知做幾耐先上到clerical officer

屌政府係咪歧視九方撚

傳說at least 10 年

速成得，我都用速成過左
當年全盛期打速成好撚快
而家再去未必過到

再提提大家冇關聯字

基本應該就冇既，但唔知會唔會d功能唔同左

8年就可以

你係咪諗多左

可以入zone 同升到2回事

Office 真心尻做就得
打中文先最緊要
Excel 唔洗100分，40-60 就得
但中文一定要過到

依加報，會唔會９月中就有ＳＴ

聽講姐

但有Ｄ字未遇過唔識就唔識，希望唔會撞到

以前考過基本法得６—７０分，駛唔駛重考

無考過基本法 想知打字係咪一定要全對

著唔著重英文

諗住考既巴打再提多次
記得練好個倉頡，第一要快，第二要快，第三都要快

如果你對打字係熟
根本係唔會有字係打唔到

以前係10年入zone，而家改左8年

09年第一批入職既已入zone，但未聽到有人升左
如果有既就恭喜啦

一般快都20年，好似係

打中文唔識打skip 左佢先
有5個字buffer 容錯

打字中英文都要pass

就係打個錯既中文字定隔一格?

打字都係拆部首筆畫 望到個字係點 理應都識打

冇速成架....?
GG

扮一隻棉羊仔
至於你聰唔聰明，其實一開聲就知 ，冇得扮

鐘意狐假虎威的話PSII 完勝

基本法到時考過啦，基本法都計分

有速成揀

倉頡一定最好
速成唔係唔得
但佢係叫你打篇新聞
好多唔常用既字你就要晒時間搵
搵得黎隔離打倉頡個個已經打多你五六隻字

Interview全英定佢用英文問先要用英文答

一定打個錯既頂住先
因為每行有三十字，你打少左個字會好難對自己有冇打少字

建議用個一字代替

唔識打既就求其打個字，隔一格驚你搞到成篇野移位

冇文職經驗得唔得

全中，去到英文果part 先用英文

我自己就用速成過既
但都係建議巴打練好倉頡
加上咁多時間咁都唔練真心抵輸
得一星期就速成喇

是但禁個一字都好過隔1格
佢個格式定好左隔1格可能會移左位

如果唔hea咁洗鬼入政府做
出去私人公司做仲好啦

大把fg入職唔怕

大概等左interview定成個入職過程要幾耐

上年衰英文
有冇TIPS

上年多唔多30 UP 入職

其實會考數學唔合格有無機會?入職果年係IN晒ACO+CA 佢話我黎IN得就有機會
BUT 請左做CA

利伸: 3年CA

通常大約幾時考打字 11月？

CA無得內部考咩，今日office先有個OA收到信佢考到ACO
利申做緊n仔

好似要4年
同埋想OUT DEPARTMENT
而家個位CA勁HEA 但ACO做到狗咁

坐咗幾撚耐呀
重停喺做36唔做又36嘅年代呀你?
翻去搵你呀爺曬咸魚啦

個oa好後生?

你早2年應該報igcse啦
過到就當你數學合格
依家又要等多年先到考內部

後生呀 24，25歲啦

唔怪得會走去考aco重考到

Housing allowance 要咩條件先攞到
公務員公屋條龍都應該好長下

LM

見佢做OA做到咁辛苦，佢考到成個office都congrats 佢

到時ACO個位可能仲辛苦呢

起碼人工高先

今年係咪最後一年大招 升yr3報有無得in

唔係話上一水已經唔係大招咩

MPS pt22

咪係 aco起碼人工多過oa
重多十幾個pt跳

咁等多年算 唔想再讀書

N仔黎?

OA呀 唔知係咪N仔

名已報

我考果陣咁岩連續4-5個字唔識打，最後連續4個字都打左同一個字

OA點會係24,5歲

呢個位20年前已經冇左，得返好少人冇轉到CA

做緊CA幾hea既位
唔知考唔考好

開個group討論下先

文員都咁多人爭 咪咁垃圾啦

今次俾我成功一次咁多

見親d oa都4-50歲

咁可能佢係CA 成個office得佢一個internal考到

我都想成功

入去d人咪又係唔出聲等收料
一係得堆連考咩都唔知既伸手黨

Telegram 除左用黎食女對後世根本冇貢獻
呢到講左archive 左過幾年人地都google 得番

希望成功一次

等唔等錢洗
要唔要供樓/買樓

前年招1100
上年招700
今年

400 ？

基本法以前得70分左右,建唔建議重考

每次實招都比預定多
2016果屆話招700 最終發出左1900份聘書
今日新聞話預計招1000

做狗做到你咁自豪
Salute
Good boy

ACO果隻咁易，考滿分最好

上屆好似係越早報越早收到ST

上次Loser
今年再戰

我今次要成功呀!!!!!!!!!!!!

要讀果篇英文 係咪有好多種難度? 有人又話小學level, 有啲人又話有醫學terns

請問各位有無
Skill Test練習懶人包
同 面試嘅tips/技巧 分享？

Thanks a lot.

紀律部隊一定係警犬?
你狗一般的智慧都做到Aco
真係笑死人

點解咁多人in 垃圾工？

香港已死

我做埋你果份

諗緊申唔申請好, 但郵差又準備有offer

派到學資處/教育局嘅話做到隻狗咁

22都要排隊 34 就即羅

有時間就考
刷滿分
人地10分 你7分
差3分會影響收offer 時間

點睇aco轉做入境散仔?

低中公務員其實都係屎

小三level

比起出面 我地呢舊屎就香小小

咁簡單 係咪再會就住篇野問問題

喇當年 三個女人
篇英文真心易 to u grad
但三條仆街個問英文果個戴左口罩
隔左層英文佢問咩我都唔係好聽得清楚，又細聲
個問題仲要水蛇春咁長，尻答碌過左

其實都係個句：一開聲就知你英文得唔得

有有人中五學歷緊

上次睇過一次就去左考

考過駛唔駛申報就都係就咁去考多次就得,唔該晒先

我上次果篇好撚難喔
好多專有名詞都"LUR"過算
印象係咪冇自我介紹? 英文只得讀文章/再問一條問題?定問幾條

Salute
好賤，我忍唔住笑左

好似有中英 self intro
比人問我做咩轉行

其實我覺得：佢睇中你就會自然比篇簡單既雞腸等你過關

中五學歷去考無咩問題
你skill test考得好 個人醒目 interview in得好
唔一定輸比degree/ HD

我考嗰次有個字唔識讀，篇文出現過幾次都幾重要Amphitheatre

我起薪已經高過你地頂薪啦

Am phy theatre

好威威

你又做唔做到呀?垃圾

起跑線唔同冇咩好講
屋企三代海龜 唔通仲得3皮起薪？

原來你覺得只有警犬先有步操
睇黎你連紀律部隊都做唔到
想做狗都做唔到，姐係狗都不如

下次可叫hand hand嘅

笑撚死我

召喚Aco潮文

其實我而家見親堆aco 屋企都幾有
唔憂柴米個種

去旅行以為東南亞點知歐洲

岸已上，仲有層樓收租
仲同個市搏咩

班友真係

上網搵資料，姓梁個老嘢話：「錯5個字會被淘汰」
有冇咁誇張啊，打打下打錯字，即刻改返都唔得？

另一個想指出係佢地都幾有
所以學歷都degree

可以改，但最後錯多5個字就fail

...

你冷靜重睇下先
人地冇講錯，但你理解錯

打中文速成唔知自己會打錯
同埋參加個批打字真係麻麻

SCO點先上到？

聽人講好多人打字已經fail

上年報過唔知點解連skill test都無
用番同一堆資料今年報PSII就有
不過都係in唔成最後入左去做n仔
係政府做過其實係咪會加分
我office好多都係n仔轉aco/ca

可以改，但最後錯多5個字就fail

原來係咁，謝謝巴打

我諗要睇你report好唔好

請教下打字test係咪全部windows內置輸入法都有？

佢有寫俾用既都用得
但唔係全部+到時你唔可以改佢部腦輸入法setting

有冇填錯email
Email去左junk box?
正常係有報名就有skill test

報完有收到confirmation email
但係等極都無skill test

咁慘 會唔會做漏左你

老實講差唔多時間應該要去問下
可能寄失都未定
平時st都有人報幾時入紙申請可以留意下

我25-26 入
入去個陣都減左幾千

其實有冇咩招聘標準 我老母個部門好撚多fg IVE撚，冇讀上去都碌到入去做aco

睇下你本身撈咩
又結婚又供樓就一定揀gov

無
碌過左st再到in個陣表現正常就得

一支公做咩都冇所謂喇

aco 要求會考五科合格ja大佬 唔好講到咁驚訝

呢幾年都係40% u grad

我以為我遲報所以遲d先有
等到最後無以為自己有咩唔符合資格
但係今年報PSII又OK

因為啲u grad

其實都想講好多係top up果類，真ugc唔算好多

今年報最快幾時入職？

起薪點真係唔洗咁介意
加薪幅度先緊要
仲有老婆仔女醫療
屌打好多辣殺工

Des數學1左係咪唔撚洗諗？

係

final year報唔報得？

係，除非有讀毅進

有同學話用asso張cert報算，反正等半年，岩岩好

好似毅進同ive基礎文憑都得？

真心想問

基礎文憑好似要另外報番科數學讀 合格左先當係dse有2

咁多版都唔見魔鬼在細節既？
定係我完全封鎖左佢睇佢唔到

打算做ACO既大學生，未入職先輸100萬，然後展開畸形人生，最後含恨而終。

今年記得成班fg去考，搞到樓主入唔到

高分果d 3個星期已經出到offer
正常果d就出年等大榜啦

基礎文憑好似唔包數學

又要報名了

所以要讀緊果時比錢報一科讀數學

屌 要讀1年 趕唔切

可以咁 用返dse又得唔得

點解唔得

即係幾時
我出年先u grad

大家剝削左佢既機會，令佢中五學歷都做到既神工冇著落喇

你符合佢學歷就得，其實可以唔使報最高學歷

當然面試既時候有機會問你空白時間做過乜

12月/1月

咁如果報讀緊書唔係final yr係咪見都無得見

點知幾時
你報完排期考IT Test，再排期等interview，再等offer，入到會比封信你問幾時可以到職
第一個期到未有冇人答到你

應該唔會，你DSE夠資格就得

RD可以等好L耐, 出年先GRAD應該都唔怕

我都考左內部
但睇嚟衰左

我唔講住邊d同事可能以為我好窮

更正 果位係CA黎

公務員公屋年年10～11月入紙
每年都入試下囉

偷偷留下負皮

可以
又skill test又interview
搞搞下分分鐘成年先rd到

做ACO 千歲千歲千千歲

頂你個肺遲左填都唔好好似上屆咁要成10月先考呀

2016申請完 連skill tests 都無啊屌

中英呢

大把西位等緊你地

呢2日報既會唔會9月中就ST

中文唔合格果堆會強制讀番中文另你有番 英文就個個都要讀

有冇人一見到靚女就口疾

巴打估唔到咁都撞返你

who

上屆失敗者大把

睇彩數
早d報或者早d考掛

幾年前曾經高post做過統計，好似冇明確關係

做好做係要英文水平高個d dep
DoJ
城規會

唔該巴打 咁想請問下有冇廣or普拼音打？
我上網見廣拼得個19輸入法 又唔多見有微軟普拼咁

阿叔我諗咁多年都唔明點解咁多人fail打字，明明依個年代電腦同smart phone已經普及化，照計應該常通先係

word excel果d就真係唔多夠時間做，時間分配做足d、操熟d唔難至係
Formula最多咪又係考到average咪算

EQ 問題，扯住入去 可以點

日日上連燈

上屆女女女房我記得去到尾都叫出返多d offer,
我果間(男女女)由頭到尾都係少offer

唔知點解今次對個打字test無咩信心
上屆好運excel半死都過到個test

想問下有無九方揀

最緊要都係打字
其實我覺得英文最難
word excel果d你大約知粒制向邊
㩒下㩒下就搞掂

今日報左 大概幾耐會有skill test?

上年無
只係倉頡速成

篇野打得好有心機
皮已正

老老實實練倉頡速成啦

報左

召喚魔鬼在細節
報左

利申 三大

我兩年前考過 有成6-7種輸入法
連猜那拼音都有

lm

aco 如果網上申請既話 會唔會fail架

之前報海關都係網上 但interview都冇,

識玩梗係網上申請
會即刻sd return receipt通知你收到 有考生編號
郵寄分分鐘寄失 又要郵費 除非你親身交啦

Btw, 海關應該係考左體能測試先呀？應該會有信
會唔會地址錯？

到時如果等極都冇要打去問

搵我咩事？

轉出去邊有得你揀咩部門

IA既話好似99%上sia

唔記得左，ST office 考果陣中文定英文

你報左未

打字test 九方得唔得

我想問下上次個招聘係咪一定有得考skill test， 上次招聘等極都等唔到個skill test好驚今年又係連skill test機會都無

未必得

好似係中文版

係一定唔得

收到skill test email會講

我話你知，如果依家已經禁左apply 制，你一定後悔。

就講就到真係乖

又係時候狗衝

方便討論姐 開定先冇壞

九方一分鐘四五十啦

有冇海歸係入面做緊 攞百幾二百萬去外國讀書返黎做呢d工係咪好曬

從來都冇九方

你可以寫信去CSB投訴

人工高福利好又多靚女，最緊要夠hea ，得閒睇吓股票賭吓波，不知幾爽

派去勞記做到仆街

有counter有case跟要meet deadline既多數都仆街，社署職津學資果d

10點鐘已交form

無知1問
係5分鐘考中文
5分鐘考英文？
定5分鐘內中英文？

先中後英
各5

各有5 分鐘時間

嚇死 心諗5分鐘内都幾趕

係必然
因為架構上sia人數係多過ia
所以夠三年就會act

pass左st就一定有得in

打英文5 分鐘其實都趕 篇文有啲字特別長
平時睇報紙都未見過

要返星期六
利申 做緊

1-5 表示同情

打英文都趕，中文實肥

我印象中3分幾打完
但中文真係剩幾秒

打唔哂直接收皮 ？

後年請早

要，唔洗諗

但一定係紀律部隊入面最舒服

要全形 否則當錯

利申: 16 年考, 睇住自己打完隔離先打緊第8個字

唔該巴打

有無人知九方有無得揀...

冇

i am ready.

佢地鍵盤會唔會有中文字碼睇？

上網睇d人好似話可以帶usb用免安裝版..真唔真

唔好彩會冇聽講

你插usb入政府電腦...小心比官見到屌到你仆街

唉屌

可以呀

即fail你

魔鬼在細節條撚樣入左黎報到未

而家開始學速成囉 如果你真係有心做

收到風已經blacklist左魔鬼在細節
應該連st都無份

點blacklist到

俾d常識啦 呢d都信
點知你手指入面有無毒 / hack tool
點會俾你插

16 炒咗skill test

我中文打完剩兩分鍾
英文剩一分鍾都無

有冇20歲入？

加油啊，出行油力唱淡啊

用開九方/拼音個d就學下倉頡速成啦
少少野都無付出點俾份工你

同叫人比部mac機你用一樣

唔好再推post啦

上批有有offer, 但reject左

唔爭在REJECT埋今屆啦

final year適合報嗎? 如果而家報應該唔當有degree吧

on99

Tick將會有degree

感謝解答

狗也不屌

Aco完到ca?

Dse 數學冇2 但係hd grad係咪都報得

要減幾千人工sosad

hd好似唔包數

Statistics 計唔計

性價比極高

利申 做左年前

其實做左aco之後可唔可考其他2a3o

16年 3.5萬人報

今年應該過5萬

D人周圍揚就更多人報

特別final year

有班垃圾怕搶唔到叫人唔好推唔好開post

想問考中英打字篇新聞大約幾長？？
佢俾個速成係新速成定舊個個？

點解依啲post 都有罵戰

一方有人擾敵，有私人公司hr/濕鳩老闆, 亦都有做私人工壓力大又考唔到政府工想搵人踩下，另一方大學生aco想嘗試維護尊嚴，出得聲罵戰既點都有d利益關係

魔巴係邊？

咁用普通話拼音個d全部收得皮
因為windows default個新注音係真係注音 台灣個d
要setting改漢語拼音先可以變普通話拼音

打字test會唔會出關鍵字?
定要一個個咁打晒

咁多年都無改過打字要求,倉頡/速成識得1種就有入場卷
平時手機唔好用咁多筆劃/拼音啦,學識最重要既倉頡/速成先係王道

中5入到就可以專心做好這份工，享受下人生

咩人先會用普通話併音

各位大學生考入去騎牛搵馬
唔好信咩入左去就跳唔番出黎
我2016果次考到
做左唔夠一年就走左去其他政府工
就算最終跳唔走
12年後都舒舒服服袋3皮幾4皮一個月

居屋又抽，政府工又靠運氣，香港我屌你老母

yes唔好駁
你讀完degree 浪費更多錢
出面做,要不停轉先可以換到更多人工

與其博,不如考ACO
一年去兩次日本旅行,抽下公屋

如果basic law test得50分會否收皮

會

未必,但最好爭取更高分

洗閪今次REJECT，上左岸做緊啦

兩個都係兩分鐘多D做完~

其實建議 英文/中文打到 幾多字就停再返CHECK?

升到盡先point27, 不了

唔使中途check
喺margin, font size各條件一樣嘅情況下，你對下兩篇野一唔一樣就ok

係咪合格線多幾個字就得?
定打晒,打字只計合格定都有分數高低

到合格線is ok
佢俾多兩句係因為想段字似返篇文姐
輕鬆嘅

係咪講緊ive基礎文憑？我記得當會考5科合格，包括中英文，但唔包數學

過埋暑假大學y4
可唔以考今次呢個？

應該得
佢俾offer嘅時候會問你大約幾時返得工，當然你要寫清楚原因

另外建議臨deadline先apply, 拖遲d, 好似係

識幾個3大grad都報，dse同ive可以唔洗報了

你講緊果個應該係CRE, 佢個BLT TEST係FOR DEGREE POST既
ACO係另一個TEST, 如有需要可以係INTERVIEW果日考埋(唔係考SKILL TEST果日考)

我aco同事就係讀港大同中大

我呢邊知個個都最少degree，有3-4 個master

依加幾多人報 琴日夜晚報已經排到差唔多6000

尋日下晝我2000幾

今次應該有望突破2016年個次既申請人數

上次光頭佬=offer房
其他差唔多

手足上次有份IN?

no 我剛剛入政府。
吹開水 聽隔離房gr同事講

唔係啦 blt 都佔10%
而且好多人報 有時就係呢10% 影響到你waiting 位置同有冇offer

琴日打左去問 佢話要報名個陣已經有個個學歷
咁會唔會比佢直接screen走左
定係佢呢啲都係循例講

咁你有得讀大學都應該meet到佢最低個要求啦

aco要degree咁高要求？

屌, 記錯左另外POST既計法
SORRY, 自膠

佢個情況係仲讀緊大學,佢而家仲未畢業唔可以寫大學畢業
除非佢用dse去報如果唔係唔夠學歷要求
不過無話明要degree喎

5科2 包數就得啦

考官會唔會同上年一樣人

應該唔會

講得3個
屌佢 佢真係夠膽問9個

英文？

幾時會開始 skill test / interview?

果9個有時都唔記得咁多個
仲要英文真係死得

16年個屆入職路過

大學生好考唔考去做ACO
四年白讀

有無人知如果打字速度過唔到 會唔會影響下次再報
無得揀九方岩岩先學速成.. 打得唔快

你唔會expect interview 要背書仲要背足9個

我笑住咁撚下佢話唔記得就算

最後點
有冇W. L. OFFER

做緊第三年

時事人事公事咩都會問

人事都係on9 野 model answer
時事：有咩方法令小朋友玩小d手機

唔洗，背書咁背就得

我覺得同佢背個果都on9

短期好賺 但學唔倒野
長遠人工同其他有經驗大公司文員比會輸返轉頭

點輸？

其實係咪都係睇你吹唔吹到兩咀

佢好似調轉咗講..

邊間公司做呢類工作會有三四萬

根本唔會輸...無論長定短期
人人都呻年輕時有時間無錢；年老時有錢無時間去見識世界時...(一畢業)做ACO可以打破呢個魔咒

政府做文員起薪高假期多(相比私人市場文員)，而長遠唔休憂通帳&無人工加，唔憂退休保障，唔懮裁員，唔休積勞成疾，唔憂面對行業/業務競爭
係...會令你變到毫無大志，但可以比更大空間更多時間你去體驗生活，唔洗人到中年先去尋找返當年放棄左嘅興趣，唔洗人到中年先感到有心無力力不從心，人生反而更有意義。

如果報左名，唔去interview會唔會影響下次再報？因為fg岩岩搵到工，怕請唔到假，原本想做兩年後先報aco，但如果冇影響，照報當攞經驗都好

冇影響 冇人咁得閒記低呢d野

睇你做邊行先, 好多O/Rs都好閪

skill test同面試都係email通知？
有冇巴絲試過係星期六日做面試同test

分享 ACO Skill Test 懶人包

2日就推到廿幾頁

話搵錢好易個啲連登仔可唔可以出嚟解釋下

dse雞無可能入到啦 最基本都hd asso

無可能會星期六日做

屌你班三大都要黎爭 ACO CO

如果真係想入，點解要等2年再報？首先你點肯定兩年後會再請人？就算請，多左兩年間畢業的大學生，大專生，中六畢業生同你爭，但可能退休潮完左佢要請的人少左，demand and supply呢啲自己想，加上你做多兩年私人工同你fg,老實講又唔會加分，政府工跳point,acting 條隊，強積金供多啲呢啲早入早著數，私人公司請一日半日假好閒，唔會因為你請假而有咩影響，當年我都係fg 第一個月就請假見工，根本大把人係咁做

我大學畢業想做ca 多啲

點解 ?

後悔太遲入呱

52歲上child登

巴打都起碼上左co

請善用起底功能

呢個真
好多都都hd asso 再博番本地8大

想問份GF340應該用英文定中文填好？

因為面試果陣，考官都係睇番份表我填左咩，我填中文會唔會比較方便佢地理解？？

小學程度英文？

真係咩？我果次in，啲英文難到仆街，我記得係講飛機既，有幾隻字勁長，根本係AL程度。

BTW，果年我最後一日先報，最後一水面試，唔知有沒關係，可能單純想玩9我

上年衰左個ecxel呀

指邊方面好
要升職我會揀秘書

老散嘅話 睇咩dept
海關max仲少過aco 每週工作時數多過aco
仲早文職5年退休 逗少5年人工
升一級又要十幾年
pc 邪教 好惡做 除非得中五畢業 大把毅進仔做pc
aco話就話中五畢業考得 但新制無乜邊個係咁低學歷
我覺得 係得消防救護同入境係完勝aco
其他就算啦
係贏個起薪點

大把老散做幾年仆到去轉文職，
減人工轉aco都照殺

其實sco 真係有位咩
有無10%人口

現職表示比較難
出面咁多人揀 點會要揀個aco
目標係2A3O嘅話 ，勸你考EA算
見到唔少EA考到2a3o / inspector

可能我ex昆9我 佢做救護
救護係惡做 工時長 二奶命 但升一級快過消防
但消防就可以秘撈 計假真係爽到似舊制 返一放二 返工又可以訓覺打波
入境... 唉 去到fib就死咗

入境真係好咩? 雖然有得ACT 加差不多穩升SIA
但基本上除左1年OFFICE位, 之後都要SHIFT
如果結左婚, 同有仔女真係唔好咁好

反而身邊個班都無
可能佢地唔想減咁多人工，搵慣個個數

睇你要錢定要假
有時太多假都唔係好事
消防一個月返九日, 返夠九日會有一日唔洗返即係五日連假
隔幾個月會有八日連假
但成日放都唔知有咩好做
最後又係係屋企上網 打機 訓覺

Lm

報左ACO遲下9月仲可唔可以報AO/EO?

唔可以
政府係咪專收呢啲人，唔怪得個政府

幾年前衰係ST lm

要錢定要時間嘅問題
當新入職 一個人已經搵多過aco 5k
兩公婆就1皮，呢1皮夠請個菲傭有突
IA未confirm已經可以上枱，acting多舊錢，升正有3萬幾
塞d錢比埋老人家，佢地幫手湊仔都湊得開心d，兩老同親家d面口都唔同d

兩公婆平日放假帶埋個仔出去玩又唔使同人逼，而家香港多人到 假期都唔想出去

兩燈講黎講去咪又係eo,aco , 消防，警察，入境
根本其他冇相關經驗，話知你咩大都入唔到

救護

唔好講三大，講city bu,
出黎係叫佢入個HO
而家ho 都要相關經驗都onlun 9

Lands 位大部份都poly 世界
冇讀過survey geo, 真係得個望字
樓上講到政府好多位有個degree 就報到
Interview 都冇得in

City 讀個soci , applied phy
都唔個報到政府咩位

連燈吹奏政府工種：
AO ( 潤年）
EO ( 年經）
ACO (月經）
消防，救護，警察（月經）
食環，測量，郵務郵差，HO

除左上面個堆，仲有邊幾類入到？

救護講真除飛好有抱負
唔係既話就都係消防啦,要求好似一樣
不過救護食無定時既機會大好多

之前請supplies officer
In 都冇撚得in

話要做過merchant.

呢次SA有冇報

我報左SA但係冇倉管經驗同supply chain 証書

都係怕IN都冇得IN

大學生仲要做過merchant 心諗：唔撚係丫
有幾多人大學畢業會做merchandiser

根本on9
Brother 讀咩？

基本上入面唔洗考體能既工
唔係poly 尊科畢業 ，
碌到入去既機會同0冇分別

呢三年我都望左好多位
得2-3知可以試下
但大多冇回音 on lun 9

Me 19 CS degree 都冇回音喇

你想做番本行定轉行先？

Gov it support 人工同aco 一樣 建議唔好再做IT dog

有
前半年先請人
我望過不了，starting 人工高aco 3 pt
Max same

得hd報係咪=陪跑？

Aco 40 % degree (大部份top up )
Hd 冇理由唔試

好彩係早幾年未有咁大力吹奏前入左
當時hd未畢業就考，當你f7程度都照請
而家相信無hd以上就難d爭得贏

ia唔升跟年資 仲會跳多4個pt，mpd 多5%。起薪都係好重要問題。
點解連登會神化aco到一個點？

吹大佢等某d人考唔到

Liaison Officer , Labour Officer

ia 同 aco比 我覺得 ia 一定升得快d

你話同 custom 比就真係可能差唔多

有有 老屎忽 分享下做幾耐可以升 sco???

要報埋今屆CA，就算你考唔到ACO，考到CA都係入左政府，最少都要十年先MAX POINT。成40年工作人生，點都內部上到ACO (帶POINT跳)

仲有可以報埋外部，多過機會

利申:16年入CA

跟point跳先係重點

有冇試過有fd入到？

無錯。如果大家都非專科出身，aco都係份好工。後生入就更好。做到老都好爽。
但如果你無父幹，又唔算後生，入aco 得14k 係依加個時勢無咩可能 買樓結婚有家庭。係黃金時期 揾衣個價差太低。
如果你想等政府房屋ga話。依加好肯定都要排十年以上。大家要諗諗。

我阿姐 入咗政府廿幾三十年 而家仲係CO
其實sco得好少位 ，升到一級已經好好
計編制 大約4個aco先有1個升到CO

可以內部考
但內部問d野仲難 同要老闆recommend (好似係 除非唔係)

做aco諗升sco 去增加月入係不設實際

23 歲 aco
35 歲 aco max
40 歲 co max
45 歲 sco max
都年過半百 先5皮野 有撚用

所以我成日覺得 你毒撚 一個人既無經濟壓力既 輕輕鬆鬆做係可以 紀律部隊夠年資 結婚有得 排宿舍 多條路行

呢到有幾個問題帶出：

廢青 、父幹型毒撚 一般都安於現狀同學歷問題：ca 對佢地黎講夠洗夠用

19u grad , top up , 冇一技支長廢中
Aco 人工 對佢地都夠洗夠用

買樓呢個問題：
當35歲 頂薪 3 皮 ，目測儲1皮1個月
再加上前半生儲蓄
我推算 45歲都有2球cash 左右
夠買間400尺左右5成按

升sco 增加月入呢樣野：
唔係我現實，但你自己計下probabilities 都知冇幾多，仲要拿到舊錢都成50歲去玩ptgf ok 既
但50歲先玩真係

年青 FG既話CA頭個幾年係涯得過

得一個人慢慢搣係夠晒洗

針對成社會：

應該冇份工話你知：
喇！ 你做十二年會升職加人工到3皮，3皮仲要字封頂，年年按通脹加
醫療包老婆仔女，
強姦金會供多20%
比心機做喇

我相信港鐵內部staff 都冇（唔計車長）

雖然仔女都係包到18就冇

講少左樣野：喇！ 我地唔會炒人既
除非你自己走

你正正常常比心機就冇野嫁喇，唔好無喇喇對女同事打飛機就冇野嫁喇

仔女到18 好fair

個個同事都會叫你排期睇牙
班師奶真係有心

當年入世未深唔知睇牙咁撚貴
（因為冇咩需要）

跳到max point仲有其他benefits
我果度個老屎忽ca去旅行有2萬4claim番

跟手有人會話教師好
一出都3皮幾

1.當你搵到教席先喇，唔係做ta
2. 當你番屋企唔洗改簿先喇
3.當你唔洗ot 帶課外活動先喇
4.當你係官立年年有人工加先喇

中左上面4皮我覺得做教師係幾好

紀律部隊 ：如果自己鍾意運動，做紀錄係好過aco

但要有心理準備55退休
Aco 65
頂薪1年都收36萬aco
做少十年，少360 萬

至於做sales 地產 月入10皮

自問辣殺冇人脈

政府其他位都係我上面屌過個d
冇相關經驗佢地眼尾都唔望
等personnel 同事講下

想問下係咪根據先後次序嚟考打字

紀律已經改左做60歲

Fresh grad 報左 會唔會冇得in

點會呀
有個CASE 係直頭咩工作經驗都無 岩岩畢業
IN完一個月就收到offer

因為咁多人apply應該會揀黎in?

岩既,要錢就去馬啦
但返8:30 - 518 爽好多

ca/aco都有要輪班既可能性

鬼唔知咩 但對比紀錄部隊既輪班

紀律*

翻邊部門D要輪?

有D拉巴已經要輪啦

現職ACO, 做野完全冇滿足感, 已經做到想辭職
去進修諗住考自己部門departmental grade點知連interview都冇
心灰意冷唔想做
奉勸大家有大志就唔好做

一子錯滿盤皆落索
當年你做乜申請

過左skill test先啦
大把人呢度衰呀
諗咁遠

hea位?

係勁忙, 全日冇停

自己窮邊會咁瀟灑一兩個禮拜就辭職
講真如果你想做住ACO又想做政府其他職位難度係好高
我係失敗例子, 政府唔會比機會你力爭上游
你係爭唔贏出面d有經驗既人
而且你想辭職你損失會好大, 做唔夠10年你份公積金一分錢都冇
過probation 你要三個月通知先辭得, 唔係就要嘔一個月糧

有無人知外國讀大學報ACO駛唔駛填寄證明俾佢地??
定淨係填會考成績就夠??

去咗啦 去到fib止步 我做得太耐文職 早幾年考可能唔同

咩文職? 考inspector rank?

aco ， 考IA
btw 唔係到到有你咁好 我friend 做counter要返6 days

幾時會收到interview？ 前日網上報咗

skilltest都未做咁快諗呢D
去公務員事務局睇下啦

廣告有寫啦

終於有人講反人話

非常同意
上一屆ca同aco都有報
ca先收offer然後到aco
兩份都做過一排
結論係做D野好撚悶
如果男仔做簡直係無大志可言
女仔都可以話hea做靠另一半搵錢

利申: 已轉其他政府工

6days 咁返幾多粒鐘?

巴打轉左d咩? 我就轉工失敗

你津校咪又係年年加人工
都係同官立跟同一個薪俸表
如果你果個係教席

會唔會諗多左
而家你都唔會搵到400萬樓有400尺啦
何況20年後
做ACO 真係唔駛諗買樓
除非你搵到條女又係ACO 一齊供

應該每日9粒鐘左右 連飯鐘 星期六半day
佢個到強逼性OT 忙到hihi 無得話夠鐘就走人

祝大家成功+派去水務/渠務
最荀冇之一

運輸/稅務/學資就自求多福

入埋紙再等 要捱4年

都唔知要等幾耐.. 話就話6年調
但聽聞好多等到第7，8年
香討有人呻要10年

岩岩accept 左OU OFFER
但都打算報
如果考到就OU嗰邊轉Distance Learning Part Time讀算

係呀 一個位8年太耐 遲下9年 10年
所以我等轉ps 👋

你真係唔撚識野架啵
ACO係44hr/week
返5day每日都係係8hour48min包飯鐘
6day係 8＋8＋8＋8＋8＋4

屌 你文盲㗎
都話強逼性OT 佢返6days 我返 5days
但佢日日都遲放過我
眼細就擘大d睇啦

預期自己無乜得點升職，年年加2-3%人工，真係無辦法

忙加衰客 排到燥就搵佢地發洩
有客係counter瀨屎 有白粉友有露宿者

大學生就要target EO
但EO target 兩大

講到大學生好勁咁 大把人碌左入u乞食科
Aco已經係唔錯的選擇
利申：大學生aco

講真唔係走投無路, 邊個想做政府呀

唔係哩個問題，有邊個唔想飛黃騰達呀。你見Ｄ樓沙田六百萬都有人買，個市根本好到不得了

問題係哩個世界有人成功，更多人係失敗者。

唔係話個個都冇能力，而可能只係際遇唔好，但係時間都等唔到了。

好多人，都係求生存唶。生存左之後，先可以慢慢諗滿足自己個Ｄ渺小 ０既理想

幾難考先得嫁

巴打中point
有能力但連機會都冇俾我去試

垃圾

大學生咁多 政府位咁少 非專科大學生係報aco架啦

仲賤過魔鬼在細節

佢CA個陣同ACO分別係邊個部門做

變左翻6日真係好慘

現職大學生aco 叫想做aco 既大學生唔好報名，又閪又柒又點樣唔好做，浪費才能青春果啲癈話，我唔該你們班現職辭左職先好講啦，好撚冇說服力囉屌

我間房 d aco都係有degree
而家學位貶值 拎住個19 degree真係無咩咁巴弊

係咪d top up, sf渣，ugc八大應該得一兩成

中文打字用倉頡贏撚硬啦
一分鐘先要求20隻字
英文我練緊
目前過30但係目標要有40先得

我想問excel個度難唔難過

做緊aco 叫我拿舊錢讀多個degree 轉行都冇心冇力
拿去旅行食左佢好過

其實都係睇唔同人點樣睇工作
有人除左人工之外 要係工作得到成功感 咁根本政府都唔應該做
有人覺得人工夠食就ok 寧願要私人時間
咁咪會考慮政府
不過真係要諗清楚囉 萬一幾年後心態上有轉變
揸住幾年aco經歷又冇用 但係人工又去到成20k
人大左責任又多左 就唔會想 亦都冇能力出番去做白紙

利申 現職aco 又有搵officer rank

其實佢果30字唔係計一個字 好似係5粒字母為一個字咁 實際唔記得
換言之 你scmp果啲火星文打到30個字
理論上都好定 咁當然再練快啲會再穩陣啲

唔會搵到officer rank
我搵左3年搵到絕望

唔會打多
佢岩岩好
你打齊就pass
打唔齊fail

打字果part佢係要打1分鐘定係幾分鐘除番開平均每分鐘幾多字咁

5分鐘 ，20w/m
會比100字短文你打

岩岩過prob 同時捱到張pt degree
依家我先真正開始搵工
唔好放棄呀

尻做得喇
睇下懶人包
40-60分都夠

你慢慢會明白歲月所產生既距離
家庭教育既差距同埋家底社交圈子既影響

中先

其實政府有咩經歷係有用？EOAO嗰啲？

零。
全部由頭黎過的除非大粒野轉細粒野
Inspector 轉aco

CA會唔會再低分D就得

中二三word excel 程度
望下都識
睇下懶人包都知點用
出去做過1-2年文職都實識做

就係冇撚用
所以入左黎要走都要快 不過真心我覺得夠食就可以
所以搵到高rank就搵 搵唔到就繼續淆

想問下巴打係入左職先考officer rank?
面試果陣有無比人問aco 有咩做 做成點果啲問題

我都幾肯定in 既機會都冇

咁又係嘅，夠食就夠

報哂ca同aco既話係咪都係考一次st就得？
定分開計

aco 考 officer rank 機會太微
本身文書野係出面就唔係一啲咩實用嘅經驗
再者，要 shortlist 個陣通常都篩走呢啲，就算比你入到去 in，啲阿 sir 都覺得，你係有料嘅就一早考 office rank，唔洗做細啦

想問問大家
係咪公司考試成績達唔到佢要求
即使你有degree都申請唔到主任級既職位
例子：中文岩岩合格
個職位要求中文去到lv3

公開考試

你aco係做departmental野，
考返同dept officer可能有著數，
入到interview起碼有野吹，
不過都睇老細想唔想要熟手，
定係寧願要乜都唔識既聽話新豬

我想問垃圾HD仔係咪無乜可能入到ACO

睇下你碌唔碌得過ST,然後IN得唔差就有機

無錯，記得年初考ps2個有篇中英文文章，有mark底條合格線係邊，打過個條線等如有20字每分鐘....而我考ps2個條合格線係近乎係文末
即係打得哂就合格....aco應該大同小異

Thx
之前衰撚到1823都唔收

Ps2英文打字要50wpm...由3x操到4x...衰左lu

緊係，當初明知打字唔過都赴戰就係想熱身睇下佢word excel考乜

你打字都過唔到既話

仲會比你考excel word咩

定係PS2唔同

越熟先越難吹，好易出事

會...佢做完打字就會緊接住做word excel
但基本上你打字唔夠字數...你word excel做到啱哂都無意思

兩個都要合格 先至有面試/member]

你唔會知word excel咩係合格咩係唔合格其實

有冇現職巴絲知道, ST個粵拼會唔會turn off個組詞功能？
即係打 neiho 佢會tune做「你好」啪space就出晒兩隻字
唔使打 nei同ho都要各選一次字

唔通搵收數公司淋紅油咩
大陸女人嚟香港醫院生仔走數咪又係追唔撚到

有無人知IB d成績要點樣報落去

係 考返cre都得

唔駛 到interview 果時對文件 佢會問你考唔考 唔考就比證明文件比佢睇

自膠 以為基本法成績

時間停止，要自己PRINT 出黎? 有冇機會偷雞打多幾隻字

所有人唔可以再郁電腦(唔記得係咪要推埋個keybroad入去),等佢行埋你度印出黎
你覺得全場都唔郁係你打緊字無人知?
個場好細架咋最少1個睇水2-3個負責印野

俾人捉到不誠實行為唔知會唔會整花個底，以後無得考

實有人篤

會唔會整花個底唔知
但可以即時知道下屆請早

係會上庭，之後寫紙和解後就會以後改去法庭交，可分期

利申：試過

勸各位練好英文打字
我個fd考兩次次次都死左係英文度
佢話呢part死好多人

如果你用緊notebook ge去圖書館練過

因為notebook keyboard 太扁太平....我自己notebook打到47...去到打43

我三十都勉強啦

我而家盡練啦，上次-6 英文打完仲有十幾秒CHECK，跟住做左CA。我英文打字一向好廢

手足騎牛搵緊馬?

excel 會考D咩?計數果D?

之前無準備過報aco
得番兩個月背基本法
十月去考會唔會太趕

局

有冇巴絲可以答下
1. 想問報完通常幾耐會叫你去做test？
2. 中文嗰部分可唔可以用速成？
3. 中英文打字 打錯咗可以del完再打？ 定係錯咗冇得改要繼續打落去？
4. Word & excel 係會考啲咩？ 因為想練習下依2樣

其實報咗ACO 可唔可以報埋EO AO
係咪三個都可以一齊報

唔得，只會計最高果個（AO)，其他當冇報

利申：9up

垃圾工

真, D呀嬸日日返去食生果都逗30K
你老豆老母都搵唔到

U grad數學唔合格係咪唔洗諗

我之前都係邊做邊讀pt degree 畢埋業
都apply過唔少post ，你會發現其實張cert作用已經被ACO嘅身份磨滅咗 有得in嘅只有老散post

除非你讀專科 可能另作別論

1. 要睇GGO效率同多唔多考生
通常半年內
2. yes
3. yes, 有得改
4. word格式野 excel有formula format同chart

唔好講你 依家fg非專科都係得d老散位多 咩admin, clerk之類

令你誤會咗 其實我想講嘅老散係紀律部隊嘅散仔
報過其他officer rank嘅post/law clerk 好多無回音 即使有筆試都去唔到fib

其實我都驚係咁 但係因為我都算後生 冇理由真係咁樣就係aco淆一世
所以有用好冇用好 都想試
我身邊有人aco轉左紀律部隊唔算係散仔 司法書記
Officer就暫時未有 但有聽過

aco轉紀律部隊但唔係散仔意思係督察級?? 咩post??
司法書記我報過幾次都無reply 你識個人係有law底 ?? 我見香討d人話有legal qualification 先叫人去in
你聽過係咩officer ??

想餓死老婆溫臭屋咪做囉 14K...幾多年先20K? 一樣買唔到樓

無大志, 我係絲唔會揀呢D男人

成班冇諗住做成世既就唔好報啦，做一兩年又話走

利申：中六畢業考到既話，諗住做到死

係,番去吹下水又逗30k又唔辛苦

準備辭職，大家又多一個機會

搵到馬?

做咗幾個月，接受唔到入面d文化
出返去搵食

接受唔到D咩
階級個D定係做野程序上個D野

有西真好

識速成既你，會唔會諗住學倉頡黎考？
驚用倉頡考重衰過速成
始終用左十幾年

下星期5先知,而家個數溝埋其他申請職位

大家幾時練st

我想問如果上網申請
係味聽日就可以寄有關學歷同工作證明比佢
因為網上寫話23/8 要寄
但現階段不要寄

睇清楚多一次個廣告先再出post啦

睇左, 我驚我攪錯D時間

想問下aco會唔會有financial check? 因為我有個炒股戶口，唔該

no，只會做body check

再睇多幾次，睇到明為止
咁都睇唔明既話
可能真係唔適合考喱個post

文職BC會CHECK乜野

普通嗰啲啦，尿同x光照肺

唔該哂 巴打 祝你考aco順利

如果考左cre個blt係未可以waive aco果個?
定係都係要考架?

係...不過如果上次個基本法考得差就不如考過

作為現職ACO
有幾句想同今年d 大學applicants講

利申定先 其實我係做緊所謂既筍位
返工都係打下機用下電話
唔係我想懶 而係工作量上無咁多可以分

如果你係有心想發圍/騎牛搵馬想EO/AO/TO之類
真心勸你唔好做ACO

首先，我返左差唔多兩年
發現自己同大學同學既距離越黎越遠
生活上既見識 人工都有段距離
甚至佢地說話上有時都會笑鳩你
當然你自己唔介意就無所謂

第二 好坦白講
有部份坐BOARD既人對Clerical Grade真係有偏見 因為佢地同文職打交道太多
唔係話無aco可以轉到做officer grade
但你真係要好努力去impress佢地 去左果陣aco味
仲記得今年見EO
個官一黎就問我做左成年幾都走唔到啊
會唔會係能力麻麻
當然你做過政府其實係優勢
但你真係要比到佢地知你既經驗點幫到你

不過
如果你無乜大志求開心求穩定
ACO其實好正

緊係正啦
可以一路炒股一路番工
同一時間賺2份糧

年紀大會唔請嗎

番埋parttime 3個收入來源...

收埋租 4個收入來源

駁唔到...

持有本港以外院校／非香港考試及評核局所頒授學歷的人士遞交申請時，須夾附修業成績表及文憑／證書副本。在網上遞交申請的人士須在2018年8月23日或之前，把修業成績表及文憑／證書副本郵寄至查詢地址，並在信封及各證明文件副本上註明網上申請編號。如申請人未能提供證明文件，其申請概不受理。請勿在現階段附上任何文憑／證書或其他學歷證明文件的正本。

都唔明點解可以討論幾十個post
一睇就知就係典型屎儈香港人集中營
問少少野答少少野驚死蝕底又串柒柒
唔想人問呢 好心現職嗰班花生友就主動開下金口
成堆人就會大神前大神後架啦
完全冇內容可言

通常幾時會有test in

如果有少少既紋身，係咪文書工唔多理？

你面試遮左佢 班老屎忽多數唔鐘意
入左話知你紋條龍上面

面試著長袖會遮 但係驚body check 果part 黃左

過到jre都做ACO
有冇諗quit
利申：做緊差唔多嘅位（好想quit)

全民aco

body check同你度高磅重驗尿
唔會做到咁細

有
始終仲細 仲可以出去捱下見識下

數學唔合格得HD 好唔好都寄個學歷去試下

屌 照寄呀

人地講明要數學合格你唔合格都仲要報

In文書主任但睇招聘廣告都唔掂，又少個對手

原來又有，今次唔玩了

比定心理準備大家

SKILL TEST
基本上平時有打開字(英+速成/倉頡)
都唔會難到你
夠數，唔錯就得
一定有時間剩

INTERVIEW先最大問題
你永遠唔知D廢中考官係咩準則
當抽獎心態就算啦
認真準備我怕你勞氣

利申
第一次IN準備好晒唔中
第二次IN串鳩個廢中
依家份工仲好環境

唔合格又無寫成績落去
到時候會有人打俾你確認
然後del file

照報有咩所謂
唔合資格咪最多唔搵你st
又唔會特登打黎笑鳩你

即係而家做緊私人公司？
第二次點串法

咪臭係 比我試下啦

比你試下寄GF份form囉
不過之後會無通知咁解

政府話hd連2a3o都報得
當然會唔會請你又第二回事

岩

係呀
咁啱搵到份好pay穩定唔使ot
不過都睇彩數
但係老實講私人公司做野見識係多d

處境題，通常都係比D解決方法
有咩handle唔到咪匯報返比上司
廢中咪話，上司叫你解決問題你匯報嚟做咩
咁咪串鳩佢，上司你都唔出手解決問題咁請你返嚟做咩

大概係咁
因為第二次去諗住去玩嘅心態

word 跟返格式砌返出嚟
header footer incert page font size
文字藝術師 定位點 插表格 分格線

excel
計數，整個表，砌返個chart

大致上係咁囉

打字一part
word + excel 一part
幾多分合格就唔知啦
政府做野，你懂的

爽皮

你面試果陣遮左就得
Body check 唔洗除衫
至於日後返工 如果要對市民最好遮啦

利申 現職唔洗對人 有紋身 開頭都有遮 遮遮下都廢事遮 無比人話

好彩冇中過哩D 官.

雖然依家都入唔到.

不過認真, INTERVIEW真係唔洗太認真
有限度做返自己就得
你根本唔知佢地個標準係邊度

thanks

就爆廠, 唔係截止之前仲要開新行低兩個格下嘩

你冇照肺咩BC嗰陣?
分分鐘就喺嗰時check你

唔少朋友做銀行做EVENT
每日見既野 我做政府一世都見唔到
人工又唔係高 所以我先警世下大家
問下大家想要好穩定既生活定經驗

其次就係其實今年有幾份Officer Grade既工都衰哂
First in, Group in, Final in樣樣都衰過
唔係話ACO會影響自己見工
但我關心既係到底繼績做ACO會唔會令我有長進有經驗
如果無既我寧願出返去捱兩年用其他身份再試AO EO

Aco都報 完全係浪費青春時間

之後佢點應返你

駁唔到，黑面

現實生態其實都係咁
只會一層向下壓一層
揹鑊咪就食物鏈最低層食晒
有ca就ca食，無ca咪aco食

利申有朋友做緊

識人兩公婆做政府
女做左幾年結左婚為湊仔辭左ACO..
好大犧牲

如果個位唔係太伏 都可以準時收工湊仔
不過個仔細就另計 又無屋企人幫既話

未deadline已經推爆一個post 果然係連登神工
說好的fg 50k呢?

身體卻很誠實

依加最後一日幾多人報

可能想關係CLOSE D
始終太細個,不過我覺得有d浪費

我覺得為仔唔值
得閒2公婆拎d錢去下旅行好過
為左家庭辭職,真心佩服..

琴日申請左 今日見到呢個POST

舊制仲要大把假比佢湊

想問下一樣野 大家可能聽過CA做夠三年可以內部試IN ACO 但如果係本身非公務員既職位有冇呢枝歌仔唱

same

大家多多指教

講左n咁多次，做政府底層不求出人頭地，但求無風無雨

自問甘於平凡，出面食魚翅你就食白飯，出面食屎都係食白飯，冇咁既覺悟做政府工只會辛苦自己

好似話 Ncsc如果工作性質類似 有機會可以減試用期

我最鍾意食白飯

都dead左啦 仲擾敵

仲有CA

等D人放棄去考skill test

想問下網上報完 本地學生係咪唔使寄學歷副本？

要寄的

想問係咪做13年就有 頂薪點？然後再轉文書主任？

要再考呀，冇得直接升

點考？？？

師兄，係咪成功？

仲要夠2個唔同field 同 supevision嘅經驗
唔好預實升到 編制上 ACO同CO嘅比例係 4：1

點睇aco轉去做tot sot?

有冇人知最終有幾多人報？

大約每年20000-30000人...
過到SKILL TEST既有1/10...

有冇少咩？ 唔係3份1？

有咁少咩

其實在乎既係太多唔識打字唔識用文書軟件既人去考...

我記得好似5個人爭一個位，定係我記錯

去到interview 先係5個人爭一個位

過到st咪即係有interview

pish